殯儀業商會：封區一晚 都影響整個殯儀程序 先人無法出殯及火化

政府昨日在紅磡增設「指定區域」，區內大廈如新增一宗或以上的確診個案，或其污水樣本檢測呈陽性，均會被納入強制檢測。殯儀業界人士表示，一旦紅磡封區會影響先人出殯；又有業界人士指，今早收到食環署通知，要他們做好封區準備。

紅磡的「指定區域」範圍為東北至差館里、東南至船澳街及寶來街、西南至溫思勞街及紅磡南道，以及西北至漆咸道北，區內有大量殯儀業店舖。殯儀業商會會長郭凱邦今早在商台節目表示，過年前是殯儀業較為忙碌的時間，傳出封區消息後已有業界計劃將部分物資搬走。他直指，就算封區只維持一晚，都會影響整個殯儀程序，導致先人無法出殯及火化，政府要承擔責任。

政府收緊強制檢測門檻，在紅磡劃出新指定區域。殯儀業商會理事長郭凱邦在電台節目指，區內有不少殯儀行業商戶，業界擔心會進一步封區，有人已經提前將物資盡量遷走。

郭凱邦指，殯儀商戶即使只是被封一晚，都會令先人無法出殯及火化，影響家屬、殯儀從業員甚至整個出殯程序，直言政府要承擔責任。他希望政府可以提前至少兩、三天通知業界，或講明只針對區內三無大廈住戶，不會影響殯儀館等業界運作。

話說近日都有啲白事既後續野跟
聽到個喃嘸佬屌林鄭
類似係要擇過個吉時又出唔到批文乜乜乜
聽得出佢都係藍絲黎
呢一行應該係牽一髮就動全身

仲要就過年

直言政府要承擔責任

期望港共會承擔責任不如期望啲先人全部返生啦
機率仲高啲

直接搬啲屍喺黑警面前

如果條咸魚要擺過年真係無陰公

張建中：無架啦，無得賠架，食自己啦

訂好晒所有野
太影響家屬心情同殮房

777：咁宜家生人重要，定死人重要呀？

殯儀已經有限聚
咪搞咁多野
俾先人好好安息

死左都要比林鄭搞
條友唔驚比鬼搞返？

佢自己都差唔多要用啦

有冇得賠？